［上綱上線 停止內耗］湯家驊：議員不履行立法職責 或等同不擁護基本法

見到呢條友個名都會Associate到朴世路個comment

北京譴責郭榮鏗 湯家驊：議員不履行立法職責 或等同不擁護基本法
2020/4/14 — 14:39

港澳辦及中聯辦昨日發稿，譴責主持立法會內務委員會主席選舉的公民黨議員郭榮鏗，以及部份反對派議員，質疑有違宣誓誓言，可能構成公職人員行為失當；民主派質疑兩辦干預香港和立法會事務。行政會員成員湯家驊認為，中央部門提出意見可以理解，評論不算是干預；又表示議員在《基本法》中的主要職能是立法，若議員不履行這職能甚至阻礙其他議員，「其實算唔算擁護基本法呢？呢啲問題，我覺得具有爭議性嘅！」

本身是資深大律師的湯家驊今日（14日）在電台節目指，自去年修例風波爆發以來，審議條例的委員會已不能運作，立法會工作受阻已有跡可尋；但至今持續一年，立法會主席及立法會行管會竟然不處理，港澳辦及中聯辦提出質疑不是事出無因。

湯家驊認為，港澳辦及中聯辦今次發聲，無違反《基本法》第 22 條、中央各部門「不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務」的規定，他認為只要批評無實質影響港人治港的事情或決策，就不算干預。不過湯家驊提到，港澳辦及中聯辦是非常重要的中央部門，他們提出的見解，很容易被一向反對「一國兩制」的政治勢力，指控為干預港人治港、高度自治的罪證。

對於「兩辦」提到郭榮鏗等可能違反宣誓誓言和公職人員行為失當，湯家驊認為，一般情況下違反宣誓誓言是指無盡忠職守，入罪門檻相當高及困難。不過，他亦指出，立法會議員宣誓擁護《基本法》，《基本法》訂下議員最主要的職責之一，就是立法工作，「如果你不單唔履行呢個職能，甚至阻撓其他議員去履行呢個職能，其實算唔算擁護基本法呢？呢啲問題，我覺得具有爭議性嘅！」

湯家驊直言，現時立法會是無立法工作，「一個立法會唔去立法，其實就無乜存在嘅價值喺度，所謂啲口水會，公開討論時事，唔需要立法會嘅層面，你開城巿論壇都可以討論得到。」不過他又表示，現時是敏感時刻，不希望評論太多，應該由律政司小心考慮是否作出檢控。

或

雪

淚

灑

邏緝是個好東西

1.履行立法職責 同 擁護基本法有咩關係
2.主持會議要聽好多人發言 所以內會選舉要搞好耐
點樣唔履行立法職責

咁當年保皇黨「等埋發叔」單嘢咪即係不履行立法職責？

停下戰 幫一幫本土線

即係要做淫大式橡皮圖章，先符合履行立法職責

湯家驊認為，港澳辦及中聯辦今次發聲，無違反《基本法》第 22 條、中央各部門「不得干預香港特別行政區根據本法自行管理的事務」的規定，他認為只要批評無實質影響港人治港的事情或決策，就不算干預。

你玩晒啦

共產黨又出上帝之手dq，要快啲同Solomon Yue講呀

PUsh

湯渣一日到黑鳩up，係反社會人格。

批鬥ok
泛民做事不了

咁衰十一呢

十四哥淚灑雪雪雪xx

洗撚講 一國一制
泛民 出力

議員嘅職能係立法???我需要笑嗎???